**Теоретическая часть**

1. Разница между обьявлением переменных через var, let и const следующая:

   - через var - переменная, которая существует всегда (даже до ее обьявления) и при обьявлении вне фенкции будет видна в самой функции и внутри блока в той же функции.
     Ее можно обьявлять повторно, что может призвести к неожыданным результатам

   - let и const - переменные, которыя существуют только после их обьявления и видны только внутри блока (в функции, цикле и тд где она обьявлена). Разница между let и const только в том что, const - переменная, значение которой нельзя далее изменять, тоесть она явняется константой. Также их нельзя повторно обьявлять.

2. объявлять переменную через var считается плохим тоном, потому что она не имеет блочной области видимости, она ограничены, как минимум, телом функции или даже скриптом, а использование блочной видимости - очень удобна в программировании, для решения проблем с замыканиями
